Шпаргалка по внедрению UCS32
============================

UCS32 мы почему-то называем внутреннее представление юникода, 
при котором знак представляется 32-разрядным беззнаковым числом. 
Этот термин встретился где-то в исходниках A2 и прилип. Он хорош уж тем, 
что во внешнем мире его нет и его сложно перепутать с чем-нибудь ещё. 

Как я понял, хватило бы и знакового целого, но мы зачем-то сделали 
беззнаковым.

Шпаргалка полезна при переводе модулей с обычных строк, не поддерживающих кириллицу, 
или с UTF8 на UCS32. 

Новые типы данных и их преобразования
--------------------
```
CHAR -> UCS32.CharJQ
ARRAY OF CHAR -> UCS32.StringJQ
ARRAY N OF CHAR -> ARRAY N OF UCS32.StringJQ
POINTER TO ARRAY OF CHAR -> UCS32.PStringJQ
Strings.String -> StringsUCS32.String === UCS32.PStringJQ
```

Также есть тип UCS32.Char, UCS32.String, UCS32.PString, но в них 
Char - это просто число, поэтому компилятор почти их не защищает. Они почти не используются
и должны применятиься только временно в процессе рефакторинга (хотя могут и застрять надолго).

В некоторых случаях не удаётся перевести всё на UCS32 (т.к. начинается распространение UCS32 на все модули)
и приходится делать преобразование где-то на границе переводимого модуля или внутри него. 

Если у нас была переменная типа ARRAY K OF CHAR, то мы создаём две: ARRAY K OF UCS32.CharJQ и ARRAY K*6 OF CHAR, 
поскольку при операциях копирования проверяется шестикратный запас длины. При преобразовании в UTF8 может понадобиться
в 6 раз больше байт, чем 32-разрядных слов было в исходной строке. У нас есть про это ассерты, при несоблюдении данного
правила будут ошибки времени выполнения. 

Преобразования вызовов процедур
-----------------------

## Ввод-вывод

```
wr.String -> wr.UCS32StringJQvUTF8
reader.RawString -> UCS32StringJQMaker.GetAString(reader,NIL,pStringJQ)
```
выделяет строчку на куче, и не является прямым аналогом RawString, т.к.
читает строковый литерал в кавычках в хорошем приближении согласно синтаксису АО.

Ввод-вывод произвольной строки, так, чтобы прочиталось то же, что записалось:
```
writer.StringJQ(stringJQ, 3)
UCS32StringJQMaker.GetAString(reader,NIL,pStringJQ)
```
результат чтения выделится на куче. Вывод в красивых кавычках - StringJQ(stringJQ, 2)

## Другое

```
COPY(ucs32,ucs32) -> UCS32.COPYJQvJQ (если оба UCS32)
COPY(UTF8,ucs32) -> UCS32.COPYU8vJQ
COPY(ucs32,utf8) -> UCS32.COPYJQvU8
```

Преобразования литералов и других значений
------------------------------------------
* Если можно выделять данные на куче, то можно сделать так:
`"abc" -> UCS32.Lit("abc")^ ` для литералов и 
`pStringJQ := UCS32.U8vNovJQ(arrayOfChar)` 
* Если нельзя, то 
`UCS32.COPYU8vJQ("литерал", назначение)`
* Преобразование UCS32->UTF8 в кучу: 
`UCS32.JQvNovU8`

Сравнение букв и строк
----------------------
Для типа CharJQ определены операции равенства, неравенства, сравнения по коду. Для StringJQ - операции равенства и неравенства. 

Сравнение букв CharJQ с буквенными литералами можно делать двумя способами:
* `ucs32.UCS32CharCode = ORD('c')`
* `ucs32 = UCS32.CHARvCharJQ(OR)`
* встречаются и такие варианты, как `ucs32 = UCS32.IntToCharJQ(ORD('c'))` - они устарели
